\documentclass[a4paper, 12pt, titlepage]{extarticle}
\newcommand\tab[1][1cm]{\hspace*{#1}}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[margin=1in,bottom=1.2in,top=1.4in]{geometry}

\usepackage{physics} %para tener \abs
\usepackage{mathtools} %\xcosas
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{ifthen}

% — TABLE PADDING
\usepackage{array}
\setlength\extrarowheight{3pt}
% —-COLORS
\usepackage{xcolor}
\usepackage{soul}
\newcommand{\hll}[1]{\colorbox{yellow}{$\displaystyle #1$}}
\newcommand{\hllc}[1]{\colorbox{cyan}{$\displaystyle #1$}}

%--- MAKETITLE ------------------------------------------------------------------------------

\def\myauthor{Clara Valle Gómez}
\author{\myauthor}

\title{
    \begin{Huge}
        {\textbf{Prácticas AXO}}\\
    \end{Huge}
    \vspace{50px}
    \textbf{Temas III, IV, V y VI}\\
    Análisis financiero, financiación e inversión
    \date{\today}
}

%--- CABECERA Y PIE DE PÁGINA -------------------------------------------------------------------------
%\setlength{\headheight}{16.00pt} %warning
\pagestyle{fancy}
\lhead{Tema 1}
\chead{}
\rhead{21/22} 
\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{\thepage}    

%--- DOCUMENTO -------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \begin{figure}
        \centering
        %\vspace*{4cm}
        %\includegraphics[width=230px]{media/logo.png}
        %\caption{logo}
    \end{figure}
    \maketitle

    
%--- ÍNDICE -------------------------------------------------------------------------
    \newpage
    \tableofcontents

%--- DOC -------------------------------------------------------------------------   
    \newpage
    \section{Tema 3: Análisis Económico Financiero}
    \subsection{Fondo de rotación y capital circulante}
    \begin{itemize}
        \item FR = (NETO + PNC) - ANC
        \item CC = AC - PC
        \item FR = CC
    \end{itemize}

    \subsection{Ratios de equilibrio financiero a CP}
    \begin{itemize}
        \item Ratio de solvencia: $RS = \dfrac{\text{ActivoCorriente}}{\text{PasivoCorriente}} \hspace{15px} 1.15-1.5$
        \item Ratio de tesorería: $RT = \dfrac{\text{Líquido/Clientes}}{\text{PasivoCorriente}} \hspace{15px} 0.7-1$
        \item Ratio de disponibilidad: $RD = \dfrac{\text{Líquido}}{\text{PasivoCorriente}} \hspace{15px} 0.1-0.2$
    \end{itemize}

    \subsection{Ratios de equilibrio financiero a LP}
    \begin{itemize}
        \item Ratio de endeudamiento: $RE = \dfrac{\text{Deuda}}{\text{PasivoTotal}} \hspace{15px} 0.4-0.6$
        \item Coeficiente de endeudamiento: $\lambda = \dfrac{\text{Deuda}}{\text{FondosPropios}} \hspace{15px} 0.6-1.5$
        \item Ratio de garantía: $RG = \dfrac{\text{ActivoTotalReal}}{\text{Deuda}} \hspace{15px} 1.6-2.5$
    \end{itemize}

    \subsection{Rentabilidad del activo}
    \begin{itemize}
        \item Rentabilidad Económica $RE = \dfrac{\text{BAIT}}{\text{ActivoTotal}} \geq \text{CMPC}$
        \item Rentabilidad Financiera $RF = \dfrac{\text{BeneficioNeto}}{\text{FondosPropios}} \geq RE$
    \end{itemize}

    \subsection{El coste del pasivo}
    $CMPC = \text{CosteDeuda}\cdot \dfrac{\text{Deuda}}{\text{PasivoTotal}} + \text{CosteRecursosPropios}\cdot\dfrac{\text{RecursosPropios}}{\text{PasivoTotal}}$

    \section{Tema 4: Análisis de Operaciones Financieras}
    \subsection{Leyes financieras clásicas}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Ley simple}
        \begin{itemize}
            \item Capitalización (momento posterior) 
            \[C_n=C_0\cdot(1+n\cdot i)\]
            \item Descuento simple racional (momento anterior)
            \[C_0 = \dfrac{C_n}{1+n\cdot i}\]
            \item Descuento simple comercial (bancos)
            \[C_0 = C_n\cdot (1-n\cdot i)\]
        \end{itemize}
        \item \textbf{Ley compuesta}
        \begin{itemize}
            \item Capitalización
            \[ C_n = C_0\cdot\hll{(1+i)^n}\] \hspace{200px} Factor de capitalización
            \item Descuento
            \[C_0 = C_n\cdot\hllc{(1+i)^{-n}}\] \hspace{200px} Factor de descuento
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    Si hubiese \textbf{cambio a tipo de interés} hay tantos factores de capitalización o descuento como tipos diferentes (el cambio de tipo solo se verá afectado en la ley compuesta)
    \[C_n = C_0(1+i)^f(1+j)^g(1+k)^h \qquad \text{dónde } n = f+g+h\]
    \subsubsection{Tipos de interés fraccionado}
    El año n se divide en subperiodos m
    \begin{itemize}
        \item $n\cdot m$
        \item TI nominal anual $\to Jm$
        \item TI m-ésimo $\to I_m = \dfrac{Jm}{m}$
        \item TI efectivo anual (equivale a $I_m$) $= i = (1+I_m)^m-1$
    \end{itemize}
    \subsection{Las rentas}
    \begin{itemize}
        \item Renta constante descuento
        \[V_0=C\cdot\bigg[\dfrac{1-(1+i)^{-n}}{i}\bigg] = C\cdot a_{n\neg i}\]
        \item Renta constante capitalización
        \[V_n=C\cdot\bigg[\dfrac{(1+i)^{n}-1}{i}\bigg] = C\cdot S_{n\neg i}\]
    \end{itemize}

    \section{Tema 5: La decisión de inversión}
    \subsection{Valor Neto Actual VAN}
    Compara la inversión necesaria en el proyecto ($G_0$) con el valor \textbf{hoy} (descuento)de sus rentas futuras (lo que vale el proyecto)\\

    VAN $<$ 0 $\rightarrow$ Proyecto efectuable 

    VAN = 0 $\rightarrow$ Proyecto indiferente 

    VAN $>$ 0 $\rightarrow$ Proyecto no efectuable\\

    $\text{VAN} = -G_0 + Q_1(1+i)^{-1}+Q_2(1+i)^{-2}+Q_3(1+i)^{-3}+Q_n(1+i)^{-n}$ \\

    %CMPC (coste medio ponderado capital, rentabilidad mínima del proyecto)


    $(capital/activo)\cdot(rentabilidad exigida)+(deuda/pasivo)*(coste endeudamiento)$

    \subsection{Tasa Interna Rentabilidad TIR} 
    Tasa de descuento que anula el VAN (Tipo de interés que hace financieramente equivalente el flujo futuro de fondos con el desembolso inicial)\\

    $0 = -G_0 + Q_1(1+tir)^{-1}+Q_2(1+tir)^{-2}+Q_3(1+tir)^{-3}+Q_n(1+tir)^{-n}$ (excel)\\

    \subsection{Período de reembolso o pay-back}
    Número de años que el proyecto tarda en recuperar el desembolso inicial 
    \begin{itemize}
        \item Flujos de caja sin actualizar: $\sum Qt$ (hasta el año en que se recupera)
        \item Flujos de caja actualziados: $\sum Qt\cdot(1+i)^{-t}$ (hasta el año en que se recupera)
    \end{itemize}

    \section{Tema 5: La decisión de financiación}
    
    \subsection{Préstamos}
    \subsubsection{Cuota de amortización constante ($A_t$)(Francés)}
    \noindent DATOS: 
    \begin{itemize}
        \item $C_0$, Nº años ($n$), TI nominal anual (TIN) = $J_m$\%
        \item[$\rightarrow$] FRACCIONAMIENTO
        \item frecuencia ($m$)
        \item Nº peíodos = $n\cdot m$
        \item TI x período (TI m-ésimo) $I_m = J_m/m$
    \end{itemize}
    CUENTAS:
    \begin{itemize}
        \item $C_0$ (cantidad inicial)
        \item $A_t = C_0 / n\cdot m$ cuota de amortización por periodo (constante)
        \item $I_t = I_m\cdot C_{t-1}$ (Tipo de interés por periodo)
        \item $\alpha t = A_t + I_t$ (término amortizativo)
        \item $M_t = \sum A_t$ (capital amortizado hasta t)
        \item $C_t = C_t-A_t$ = Capital pendiente de amortizar hasta periodo t
    \end{itemize}
    PAGOS ADICIONALES:
    \begin{itemize}
        \item Comisión de apertura
        \item Pagos mantenimiento (periódicos)
        \item TIR (Verdadero TI x periodo) (despejar i, excel)
        \item[] $ -C_0 + Q_1(1+i)^{-1}+Q_2(1+i)^{-2}+Q_3(1+i)^{-3}+Q_n(1+i)^{-n} = 0$
        \item TAE (Tasa Anual Equivalente) $\text{TAE} = (1+i_m)^m-1$
        \item [] $C_0 = comisionapertura + (const)\cdot a_{n\neg i}$
        \item ECUACIÓN COSTE REAL PRÉSTAMO: (+ terceros)
        \item[] $C_0 = comisionapertura + (const)\cdot a_{n\neg i}$
    \end{itemize}

    \subsubsection{Término amortizativo / cuota total constante ($\alpha_t$)}
    \begin{itemize}
        \item $\alpha t = \dfrac{C_0}{\frac{1-(1+i)^{-n}}{i}}$ término amortizativo (constante)
        \item $I_t = i_m\cdot C_{t-1}$ (tipo de interés por periodo)
        \item $A_t = \alpha t -I_t$ (Cuota de amortización por periodo)
    \end{itemize}

    \subsubsection{Amortización anticipada}
    \begin{itemize}
        \item
    \end{itemize}

    \subsubsection{Cancelación anticipada}
    \noindent DATOS
    \begin{itemize}
        \item Año de cancelación
        \item Comisión de cancelación anticipada (\% sobre lo que queda por pagar)
    \end{itemize}
\end{document}